【睇片】10.1 灣仔衝突片段 法新社記者：防暴警向橋下示威者投擲垃圾筒

今日法新社記者在個人 twitter 上載一段拍攝於 10.1 的短片，顯示防暴警察曾於灣仔行人天橋上，向橋底走在催淚煙霧中的示威者投擲一個橙色垃圾筒，其後又在橋上向馬路發射多枚催淚彈。但片段未能顯示有否示威者被該垃圾筒擊中受傷。

《法新社》記者 Yan Zhao 今天在個人 twitter 戶口上載一段 45 秒短片，指是於 10 月 1 日拍攝。片段拍攝的現場為灣仔告士打道及通往入境事務大樓的行人天橋，畫面所見，當時告士打道已煙霧彌漫，而示威者則打開雨傘，嘗試往銅鑼灣方向急步撤退。期間多名持盾及長槍的防暴警察於行人天橋上出現，似乎已控制該天橋。突然一名戴黑色頭盔的警員將橋上一個橙色垃圾筒投擲向下面正撤離的示威者，並傳來巨響。由於煙霧彌漫，畫面未能顯示有否示威者被擊中。其後橋上警員多次向橋下發射催淚彈，槍聲四起，示威者爭相走避。

睇片

721 831